{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_011606",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "설악해맞이공원"
    },
    "text": "雪岳日の出公園 (설악해맞이공원)\n雪岳山入口の大浦港海岸に位置する。 広さは2万952㎡だ。 1999年9月、江原道で開催された国際観光エキスポに合わせて開園した。 前には東海を、後ろには雄大な雪岳山が鑑賞できる家族公園だ。 ここは本来、ネムルチ(內勿峙)と呼ばれたところで、昔から日の出の観覧場所として有名だ。 ネムルチとは地名に関する由来が伝わる。 朝鮮中期のソン·シヨルが咸鏡道徳院から巨済島に流刑され、東海岸に沿ってここを通り、日が暮れて留まることになった。 ところが大雨で水が吹いて数日さらに滞留することになり、ソン·シヨルが水に浸かった村だとし「ムルチ」と呼ばれたという。 彫刻公園と洛東江ボリー記念塔·観光案内所·野外公演場·希望の広場·和合の広場·ミレニアム広場などが入っており、ソウォン路と恋人の道·愛の道などが造成されている。 この中で彫刻公園には束草出身の彫刻家パク·ヨングンの『海で』をはじめ、キム·ヨンウォンの『誕生-99陸に登る』、チェ·ミョンリョンの『月見』など30点余りの彫刻品が展示されている。 希望の広場にある洛東江ボリー記念塔は、1990年に高城郡で開かれた世界洛東江ボリー大会を記念して建てられたものだ。 公園入口に立っている人魚像は横150㎝、縦120㎝、高さ220㎝の大きさでイルカと共に彫刻されており、最も人気を集めている。 毎年新年の日の出祭りと竜王祭が開かれ、2000年からは7~8月の休暇シーズンに合わせて野外音楽会も開催される。 最近は海側に防波堤が設置され、海岸散策とともに海釣りも楽しめる。 駐車場とトイレ·売店などの便宜施設があり、公園周辺にはホテルと旅館·民宿などの宿泊施設が多い。 江陵から束草をつなぐ国道7号線のすぐ隣に位置し、束草市民はもちろん外部観光客が多く訪れる。 近隣には尺山温泉と洛山寺·五色薬水などの観光地がある。",
    "QA": [
        {
            "question": "雪岳日の出公園はどこに位置していますか？",
            "answer": "雪岳日の出公園は雪岳山の入口に位置しています。"
        },
        {
            "question": "雪岳日の出公園の広さはどれくらいですか？",
            "answer": "雪岳日の出公園の広さは2万952㎡です。"
        },
        {
            "question": "雪岳日の出公園はいつ開園されましたか？",
            "answer": "雪岳日の出公園は1999年9月に開園されました。"
        },
        {
            "question": "雪岳日の出公園では何が鑑賞できますか？",
            "answer": "雪岳日の出公園では前方には東海を、後方には雄大な雪岳山を鑑賞することができます。"
        },
        {
            "question": "雪岳日の出公園はなぜネムルチと呼ばれていたのですか？",
            "answer": "雪岳日の出公園は昔から日の出の観覧場所として有名で、元々ネムルチと呼ばれていました。ネムルチとは、朝鮮中期のソン・シヨルが流刑された際、大雨で水に浸かった村だとして「ムルチ」と呼ばれたことに由来しています。"
        },
        {
            "question": "雪岳日の出公園にはどんな施設がありますか？",
            "answer": "雪岳日の出公園には彫刻公園と洛東江ボリー記念塔、観光案内所、野外公演場、希望の広場、和合の広場、ミレニアム広場などがあります。"
        },
        {
            "question": "彫刻公園ではどんな作品が展示されていますか？",
            "answer": "彫刻公園では束草出身の彫刻家パク・ヨングンの『海で』をはじめ、キム・ヨンウォンの『誕生-99陸に登る』、チェ・ミョンリョンの『月見』など30点余りの彫刻品が展示されています。"
        },
        {
            "question": "洛東江ボリー記念塔は何のために建てられたものですか？",
            "answer": "洛東江ボリー記念塔は、1990年に高城郡で開かれた世界洛東江ボリー大会を記念して建てられたものです。"
        },
        {
            "question": "雪岳日の出公園で人気のある像は何ですか？",
            "answer": "雪岳日の出公園で最も人気のある像は、公園入口に立つ横150㎝、縦120㎝、高さ220㎝の人魚像です。イルカと一緒に彫刻されています。"
        },
        {
            "question": "雪岳日の出公園では何のイベントが開催されますか？",
            "answer": "雪岳日の出公園では毎年新年の日の出祭りと竜王祭が開催されます。また、2000年からは7~8月の休暇シーズンに合わせて野外音楽会も開催されます。"
        },
        {
            "question": "雪岳日の出公園の近くには何がありますか？",
            "answer": "雪岳日の出公園の近くには尺山温泉と洛山寺・五色薬水などの観光地があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 584,
        "QA": 602
    }
}